畢業薪攻略 工程最吃香

香港文匯報訊（記者 馬翠媚）又到12月，不少打工仔或在年初時訂立好目標，接近「埋單」月份，未知今年加薪升職願望是否已達成？面對每年都有一眾畢業生加入成為市場生力軍卻苦無就業方向，或莘莘學子選科中迷茫不知去向，在「不怕生壞命，最怕入錯行」下，今期《數據生活》將分析各大行業畢業「薪」前途，不妨作參考之用。

根據香港人才管理協會及香港浸會大學工商管理學院人力資源策略及發展研究中心早前發佈的《2018年度香港特別行政區薪酬及福利調查報告》，在本年7 至9月間以問卷調查方式，邀請99間本港工商機構參與調查，調查項目涵蓋僱員實際及預測的薪酬調整幅度、應屆畢業生入職薪金、獎勵計劃、獎金及福利、人事變動和 171個職位的薪酬及津貼。

起薪 介乎1.3萬至1.5萬

調查發現，一般持有學士學位的大學生，起薪介乎1.3萬至1.5萬元不等，而在眾多行業中，大學生在工程行業中最有叫價能力，平均入職月薪可達15,924元，其次是資訊科技行業，平均入職月薪可達15,513元。而在競爭較大的行業，如生產、銷售、人力資源及行政總務，大學生叫價力則相對遜色，平均入職起薪只是1.3萬元左右水平。

如果閣下屬於高學歷人士，即碩士或以上，叫價力自然比學士學位者高，起薪介乎1.4萬至1.7萬元不等，同樣在工程行業中最有叫價能力，平均入職月薪可達17,245元，較大學生月薪高1,321元。至於持高級文憑或副學士者，平均入職月薪則介乎1.1萬元至1.3萬元水平。

明年加薪 介乎3.6%至3.9%

另外，報告亦顯示今年各職級平均加薪幅度介乎3.9%至4.3%，預測明年加薪幅度介乎3.6%至3.9%，意味比起今年情況差，由此可見入職起薪的重要性。不過有人力資源顧問指，新一代打工仔較追求「work life balance」，即工作與生活的平衡，除了關注人工外，亦着重福利、工時，故一眾工時長的行業，建議畢業生最好考慮清楚才入行。

工時 消費旅遊業最長

要知道本地打工仔是否夠「work life balance」，參考統計處今年第3季報告則可見端倪，撇除外籍家庭傭工後，港人工時中位數為每周44小時，其中15.5%打工仔工時高於每周60小時，若以5天工作計算，即平均每天需返工12小時或以上。

若以行業劃分，平均工時最長的行業是消費及旅遊相關行業、服務工作及銷售人員、機器操作員及非技術工人，每周平均工作48小時，較中位數每周返多4小時。除了要避開工時長行業，亦應避免「無工開」行業，報告指本港第3季有4.7萬人就業不足，當中有36.2%從事建造業，若再細分的話，有23.4%從事地基及上蓋工程業、12.9%從事樓房裝飾、修葺及保養業，畢業生最好先留意一下行情。

讀完大學都係得萬幾蚊，堅定流呀？

又想昆人入行
工程上至下都比狗做
考個A牌都要睇公司寫唔寫帶電證明比你
要做幾年狗先有機會拎到

資訊科技得15279 你昆水呀

it狗唔係20K咩？

連登狗講野不嬲無事實根據

屌同廿年前起薪一鳩樣

又撚鳩d人入地盤

唔怪得個個去考officer

Yes 吃香

食屎啦
又昆人
萬二 工程搵鬼做

有冇咁低

人地新聞講緊係底薪你講緊係top sales，工程都有人醒醒目目做個大判月薪200k但有幾個先得架

個發牌制度咁仆街,你做撚埋我個份啦
拎唔到人工仲低過跟車,不如去考個車牌好過

起碼有個牌可以考

IT呢D牌都無，啊豬啊狗都做得

你讀左咁耐又做左幾年先發覺你個行原來搵唔到錢,或者上位機會細 轉行又要讀過哂堆野當你新人 一覺唔覺意好似10幾年前 當年高登屌得最冇希望就係IT同工程狗 最有前途BA, 旅遊 點知...

唔好再吹奏IT/CS
根本都冇咁高
到時科科都爆煲做爛市就仆街

冇醫生律師重作

宜家工程hd fg有14-15k唔

尊重啦

D2手煙多到

我親戚今年60歲，小學畢業，做地盤 40K 一個月
大學生

特登唔show nursing 根本有心呃人入行

利申: 畀人呃咗，讀緊engine

學位 + 工資 同 樓價 + 物價 係avg.黎講 好似脫晒勾

連登fg 50k架喎
呢個表一定唔準啦

咁呢度fg 50k啲人係做邊行

我識人做保險，幾年就上TOT，年搵千萬
一定多過你啲咩sales

全民考政府工

我夠係講人數保險做到TOT真係一街都係

it 15k?
ive仔都唔理你啦

醫療起薪三萬又唔講？

起薪根本無咩意思 都係咁上下

過2-3年之後 見真章

會計做big4 幾年有牌條數就唔係咁計

根本香港地好多工搵得都多過大學生
我阿媽啲同鄉個個小學學歷
醒目啲自己接寫字樓清潔炒散同做sales真係好多都過30k

利伸：畀人水咗 依家都讀緊建築科

垃圾行業入咗好難岀返黎
因為你考咗牌轉行浪費晒幾年
唔轉岀黎又返6日我dllm
考牌嗰幾年仲要比狗更地底
要忍到公司岀証明俾你 幾辛苦我屌
依家有牌啦 都係得幾皮一個月
我如果係其他行業咁嘅付出
返5日唔講 可能揾更多

明明大部分engine仔話考到牌就簽下名點人做
一畢業就搶住行scheme

我識邊個邊個fg30k喎
我身邊d fd/同學最少都廿幾k喎
最低都20k啦

事實：平均萬幾蚊

為錢就護士啦屌 呃人做工程

讀書又大把女，識個一齊畢業 加埋都6皮，輕鬆上樓不是夢

不過要捱得 唔好辛苦少少就上黎屌 你收足錢嫁

大公、文匯 最鐘意吹奏工程 尤其是civil
等你班on9 仔成批成批咁入工程
到時政府，HKIE 為左唔好俾咁多人失業
再整多幾個明日大愚你嘆下
成功上貢俾共產黨

我自己嘅話 唔洗點做係真嘅
但唔洗做你都係要返6日 1800拍卡走人
咁長時間 唔洗做都辛苦架
打機 你日任一個朝早都清晒啦
(星期六食完lunch走都ok)

師兄 人哋講緊底薪 你講緊做咗幾十年得40k一個月既地盤佬

工程係比狗做！

共報出手呃鳩啲𡃁仔
班𡃁仔第時變晒憤青反鳩你政府就好笑

連登班工程仔又吹衰
明明專業人士 月入高達十萬
落下site畫下圖又一日
黎緊大灣區大把機遇
緊係唔想人入行爭

鳩讀個東大護士都3皮啦

直定曲呀師兄

認真? 60歲同fg差幾十年資歷

差佬24K添啦

啱啊

繼續打飛機啦，工程狗遲下變食屎狗

追單跑數個個月chur到盡你得唔得先

個表假到仆街

工程得15k
爆煲了

畀D廢人同廢U拉低左..當然仲有班BBA同EE走左黎拉低

點解無醫生護士律師

咁咪即係人地做freelance一個早搵多一兩萬...

屌你老未 又吹工程

It 點會咁小阿
cs fg avg 20K la下話

你老尾工程狗HD價都14k啦
講緊係舊年啦
12k出黎搞笑

佢都無計人工高既科目，刷數據引人入工程

今年起薪都15000

工程狗今年grad 24.5K
15K個啲應該係ive仔

學校TSS又係資訊科技
幫你裝機插線又係資訊科技
Programmer又係資訊科技

岩la, 去多d 工程

有埋明日大嶼唔撚止

連登仔FG $30k究竟係做邊行？

咪撚信佢，20幾k 就佔grad既人數既～10%，入到client 咪係有囉

廢青

咁要人就知伏啦

好後悔當初冇聽老母講讀nursing hd

利申:ive 垃圾工程

agger

依家老母成日同我講：
男人最怕入錯行，錯左就一世

真，恭喜你入左六日OT地獄，仲隨時坐監

屌，仲要人工低

你點知我bse

做research 個條友大學畢業未？

食物鏈底層

如果工程咁好做，我就唔明點解的呀sir 唔出番去做，橫掂大把都chartered ，做咩要 係度教書

咁我可以點一世咖啦

咁我真係有24.5k嘛 約都簽撚埋

大學揀科小心D

講真
都係睇你係邊間u姐
依家好多間大學都開工程科
cityu又核能 又生物工程
你計埋個班人(失業) 一定人工低架

科科都辛苦㗎啦
你係大學 又9下9下
連3都過唔到 仲點入client呀

根本就係個個當工程係水泡科
入咗 無興趣 就話伏

你=全部？

冇大學讀
唔洗擔心住

重讀hd?

點睇化學工程

從來冇人叫你讀咁窄嘅科喎
Transportation Systems Engineering
係都知出嚟入唔到mtr就等乞食㗎啦 你係要讀
你有成績嘅話都唔會揀呢科啦mech 大電 civil...

就好似讀個科飛機工程
入唔到haeco 國泰等乞食啦

返六日都唔伏...？
唔係六日就返shift....

揾份朝九晚六近乎不可能...

香港搵工嚟講 出路好窄
我識呢科啲同學 好多都去咗大陸返工
但係佢哋又唔係對好多工程嘢 好多時係做sales

9:39-5:30pn
星期一至五
所有Client公司都係呢個時段

9:30*

做到死等人燒比工程狗食

個個喺大學又唔讀書
gpa又過唔到3
自自然然實入到啲廢嘅公司㗎啦
之後又話工程伏

錯，讀呢的科一定aim 入政府

你指既client公司係邊D？
我未聽過香港地仲有七小時工作。

MTR CLP SWIRE HEC AA TOWNGAS EMSD CEG仲有大把
從來無聽過要OT

屌你就係講埋曬d client 工，但8成人都係做consultant contractor，講緊成日要ot，搵緊16-19k

Bu有engine讀架咩

我幾肯定無你講果個時間咁爽，我以前係政府打pt，D 阿sir 要返44個鐘一星期，有時仲同我講，佢今個星期OT仲多過我PT鐘。雖然一定會補返假，但你話零OT真係無人會信。

我講果D阿sir唔係charter eng 就係phd

屌你老母 IT FG都50K 啦
ON99